NASA在20世纪70年代的海盗火星任务的着陆椭圆估计为280 × 100千米。 “恐怖的7分钟”:坚持不懈的技术将需要在火星着陆|克里斯·詹姆斯| 2021年2月18日|奇点中心 
 罗瑟梅尔发现，这种扩散是沿着椭圆沿一条细长的边缘向外扩展的。 火灾建模的复杂数学告诉我们关于加州森林的未来|艾米·诺德鲁姆|月18日，2021年|MIT技术评论 
 根据内斯沃尔尼的最新模拟，这个东西很可能是一颗向外滑动的海王星，它的轨道形状大致是这样的，介于完美的圆形和被严重挤压的椭圆之间。 海王星坎坷的童年可能会揭示我们太阳系中失踪的行星查理·伍德，2021年1月8日 
 椭圆的偏心率是对其拉伸程度的度量。 我们是宇宙中的百分之一，但我们的太阳系并不完全是一个怪人——如此浪漫的事实|肖恩·雷蒙德| 2021年1月5日|鹦鹉螺 
 你眼睛里的光，在视网膜上，当然是椭圆形的。 这个视觉实验解决了一个几百年的哲学争论——如此浪漫的事实吉姆·戴维斯| 2020年8月14日|诺第留斯 
 有一个洞，虽然形状像个椭圆，但这个挂得好好的钉钉把它放在洞里，看上去就像指南针在上面画的一样。 阅读这和脸红:顽皮的中世纪法国故事|黄允特| 2013年6月13日|每日野兽 
 12月18日，得意洋洋的约翰逊出现在白宫外的椭圆大道上，点亮了国家圣诞树。 《广告狂人时代:当希望很廉价》乔纳森·达尔曼| 2012年3月19日|每日野兽 
 在由行星引力形成的椭圆轨道上，太阳必然占据椭圆的焦点之一。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 椭圆的长轴本身沿着地球运行的方向不断运动。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 它的形状是一个椭圆，坐标轴分别为620英尺和513英尺，建筑占地近6英亩。 罗马人的私生活|哈罗德·惠茨斯通·约翰斯顿 
 现在，圆盘变成了一个长得令人难以置信的椭圆，被一大堆更小的物体、碎片和船上的东西包围着。 格雷洛恩·约翰·基思·劳默 
 椭圆是一种以连续曲线为界的图形，它的性质将在下面说明。 机械制图自学|Joshua Rose